Hij had gekozen voor dit werk, zei hij, omdat de retorische aankondiging stijl werd in navolging van de Oostelijke auteurs.
Door dit werk ik kreeg een oppervlakkig kennis van geschiedenis en een overzicht van de verschillende wereldrijken momenteel in de wereld; het gaf me inzicht in de zeden, regeringen en godsdiensten van de verschillende volkeren van de aarde.
Ik hoorde van de trage Asiatics, van de overweldigende genialiteit en mentale activiteit van de Grecians, oorlogen en prachtige grond van de vroege Romeinen van hun latere tapijthandelaren van het verval van die machtige empire, van ridders, christendom, en koningen.
Ik hoorde van de ontdekking van het Amerikaanse continent en gehuild toen ik met Safie over het ongelukkige lot van haar oorspronkelijke bewoners.
"Deze prachtige narrations inspireerde me met vreemde gevoelens.
